---
title: ゆるやかな筋トレ
date: "2020-08-10T00:00:00.000Z"
---

ゆるやかに筋トレを始めた。

<a href="https://shimotsu.netlify.app/20200613/" target="_blank">この記事</a>にも書いたとおりだが、釣りにはある程度筋力が必要だと考え、それ以来ちょっとずつ筋トレをしている。最初はリングフィットアドベンチャーをちまちま進める程度だったが、いまはテレビを見ながらダンベルを持ち上げたり、プランクで腹筋を鍛えたりしている。

僕は身長165cmくらいに対して、体重が52kgくらいしかない。ガリガリである。皮下脂肪がほとんどなく、指でつまもうとしても皮しかつかめない、そんな体質だ。そういう体質なので、ちょっと筋トレをするとすぐに身体に反映されることが分かってきた。特に腹筋。そんなに追い込んでいるわけではないが、1ヶ月弱少しずつ鍛えるだけで、平常時もうっすらシックスパックが見えるようになってきた。

心地よい疲労感と、それによる睡眠の質の向上。そしてしばらく続けると手軽にやってくる達成感。気づくと締まってる体……。そら、ハマってまうわ。

というわけで、もう少しちゃんと筋トレをしたいと思い、先日5kg×2のダンベルを買った。まだ手元に来ていないが、これで上腕とリストを鍛え上げる予定。バス釣りには「ピッチング」といって、ロッドを下向きにしてキャストする方法があるが、これを1日続けているととにかく手首が痛くなる。それは、たぶん手首周りの筋肉がないからだ。ここを重点的に鍛えることで、1日中ピッチングしても疲れない腕を手に入れたい。

[![](https://img.youtube.com/vi/qSU2YupxeBQ/0.jpg)](https://www.youtube.com/watch?v=qSU2YupxeBQ)

次のステップとしては、「プロテインを飲む」、「近所のトレーニングジムの会員になる」などがあるが、果たしてそこまでたどり着くのかどうか。
